Kaewas Annuse Peter Loop,et temma olli omma Laewa Purju,mis neile Umba Perdiga kokko olli,läinud Umba Perdi käest otsima,sest et temma tahtnud Laewaga korra wölja Ülked watama minna,ja et Umba Pert mitte koddo ei olnud,on temma naeste käest Purju küssinud agga naesed ei olle mitte koggone lubbanud,siis on temma üttelnud,et kui teie sedda omma jäggo ei tahha anda,jo minna omma pole ommedi ärra wötta,ja temma olli siis omma poolt Purju läinud ärra wötma,siis ollid Umba naesed tulnud ja temmale aoga mönne hea hobi annud,ja olleme sel tännasel päewal kohhut piddanud,ja sai Annuse Peter Umba naestega kohto ette kutsutud,ja nende käest järrele kulatud sedda tülli asja mis neile olli töusnud,ja olleme leidnud et Umba naesed,ehk Umba Perdi naene Ann ja temma tüttar Madli süallused ollid,ja et Madli on wägga omma süüd andeks pallunud,ja on temmale tamma palwe järrele lubbatud,agga Annel,möistetud:
et temma omma ligiulguse ja kange süddame teggude eest 15 hobi witsu trahwiks sai.
Kihnosaare Möisas sel 2sel Januari kuupäewal 1848
Daniel Riewil kohtowannem +++,Tomas Pull kohtomees +++,Jaan Uetoa kohtomees +++
